得罪講句，而家Android機過左五千真係唔理點都唔值

而家呢個年代 啲一千到二千蚊既Android機已經有粒可以夠你打機既CPU, 足夠多工既RAM, 全高清MON, 幼邊框, 而且相機都唔係差, 相信日常上FB,睇YOUTUBE, 間唔中打下機, PO下IG絕對唔成咩問題. 當然大家可能會話係大陸機先咁平架姐!咁平仲要賣資料架!
但唔好意思, 而家一千尾二千頭都有Asus, Nokia呢啲選擇. Nokia仲要係當年電話界一哥, 唔驚啦掛? 如果都仲係驚既, 咁其實你驚既唔係大陸機, 而係Android先天上既唔安全.

講到呢到, 我開始睇唔透點解要買五千蚊或以上既Android機。用落隨左打機真係同一二千蚊既見到分別外我真係唔太睇到分別，你話相機靚啲，咁係咪真係靚果少少值呢個價？而且講最有保證既相機，點解唔揀iPhone?而且Android唔係成日有得更新, 等如局你換機。

講真作為一個「理性」消費者, 如果我肯比超過五千蚊去買一部電話, 我一定揀iPhone, 一黎安全(我會信得過Apple Pay over Android Pay), 二黎相機靚, 三黎有resale value可言, 四黎相對Android係keep住有更新(耐用)

唔係話咪Android, 但Android作為一二千蚊呢個定位黎講真係好出色, 價廉物美, 但過五千真係不了。

IOS都唔好用

如果一個OS又順又穩定，更新得少又有咩所謂

即使ios唔好用 咁咩令你去買超過五千既android機而唔揀一二千或者三千既機?

係愛定任性?

呢排一禁唔更新住就幫我登出曬所有app 嘅acc
垃圾ios

為你安全著想都屌
到你出事嗰陣又屌

鏡頭質素唔計中國手機都未輪到iPhone

靜係一開始個買入價都貴一大截
咁你買全新舊機仲平啦
iPhone 不了

相機方面 只係大家都差唔多

至於打機 呢個價錢買iPhone打機都得吧

btw: 845機都有唔洗五千吧

樓主一係冇用過一兩千蚊機 一係冇用過五千蚊機 先會冇比較覺得一樣

因為好用

咁三四千果堆呢?

啱ios keep住有更新
更到咁上下就又lag又盛迫換機

當年tvb夠係一哥啦。講當年。

Android用用下都會lag。

只買1k以下

果兩分 分別你肯定真係好明顯既分別？
只係好主觀既鐘意邊種影出黎效果多啲咁咋

輸打贏要

只係你無限放大個分別 我立場係分別不大

正如你大學考試拎85分又係4.0 拎88分又係4.0

大分別嗎?

係有budget

6,7千蚊又係四位數，1，2千蚊又係四位蚊，大分別嗎？
申：i犬

Android 又順又穩定
人唔笑狗都吠

一兩分既分別係 1-2%

6,7千同1,2千既分別係 350-600%既分別

唔好偷換概念啦

利申：做vr ar app開發, 公司成日有budget 買gear vr + 唔同手機試 , 老實講an機好過ios個ar system, 就好似htc vive靚過oculus咁

手機s8+夠玩vr唔lag

你同人講偷換概念，我唔笑你都吠啦

你張圖舊架

而且dxo評分 鏡頭數目越多就越高分

又一件”以為係“ ”應該”信得過“ 當事實既idog

買支那機就最撚智障 ，4000蚊部華為機用唔夠一年lag到想打爆佢，拎返部i6出黎仲順過佢，真係弱智先會再買

咩機都會
ios聽唔少更新完ios ver
直頭唔俾你開某啲apps 而家仲係唔係咁?

打出血未？

好多idog用iphone用到幪哂, 仲係度講梗android唔夠順

講穩定順暢, android同iphone已經冇分別, 但ios就係唔好用,
點解我仲要用iphone

順我一直認為兩邊已經發展到差唔多

而家係純粹價錢黎計點先係最抵玩

你而家都係無限放大緊iPhone嘅好處

咪就係講梗ios唔好用囉, 我第一個留言已經講左

以 iOS 11 相比，Android 又真係穩定啲

貴個幾千蚊係研發成本嚟。貴在俾你最新技術。
平機係用上一兩代技術。
用落差幾遠你自己覺得值咪值囉。

iOS 11 用到嘔血就有

更新密，係咪一定好用？

如果你係iOS用家無理由唔清楚呢點

P.S. 用緊 iOS 12 beta

apple 已經唔係一間關心用戶體驗公司。sj死咗後仲買apple嘢，除非好平，真係唔值。

唔覺，我由Android 2.3 用到7.1，之後轉iOS 11，
覺得前所未有咁爽

相信，覺得，認為

=無理據+假理性

呢d point小學辯論都唔用啦

一直用開iOS 就會感受到 iOS 11 係幾咁失敗

最失敗嘅iOS 都好過歷代Android
利申：冇用過Android 8, 班Android狗快d 衝出黎駁我話Android 而家已經唔同晒

安全 Apple Pay > Android Pay : apple 為左中國巿場將icloud server 放係中國俾中國公司管理. Google就驚左中國政府退出中國，你咪估下邊樣安全性會高Ｄ

相機靚 : 哩樣就好多android機靚過iphone

iphone有resale value: 哩樣認同, 因為本身機價貴...

四黎相對Android係keep住有更新(耐用): 更新同耐用有乜關係? 唔更新會無得用部電話?

呢個我都同意 真係好垃圾

1.用手機軟件系統去判部機嘅價值 就知你唔係一個理性分析價值嘅人

2.話iPhone影相靚 對手機硬件完全唔理解 一定係果啲一影相就話要搵iPhone果啲人

屌
連登做咩咁撚多 小學生開膠po
比較嘅野 永遠都係 樓主井底之蛙嘅角度
啱啱上幾個po有個又係到比較 肥人做gym 通常職場讀書廢
玩開運動就 職場讀書勁
根本全撚部 討論比較都只係 樓主個人主觀 好無客觀嘅 論點

Nokia呢啲選擇. Nokia仲要係當年電話界一哥, 唔驚啦掛?

首先你話2千蚊an機已經夠玩

咁又點解會去到5千蚊要買i瘋

2千an夠玩 5千an咪如虎添翼

關i瘋咩事

兩個系統都順 都唔lag

根本分別係系統

樓主話IOS機6000就係值 其他3000先值
由此可見係樓主眼中軟體嘅分別值3000蚊
然而硬件上嘅野理論上係最影響手機價錢
但樓主無視硬件 夾硬將一部唔算係最高配置嘅iPhone講成係最好
對硬件完全唔理解
咁依家買部iPhone 4用就最岩樓主

樓主呢啲實人做實事，係咁上下水準

係咪一路用開低價手機，至會覺得iOS 11好用？

你入iOS post 問吓人，十個有八個都會話iOS 11 垃圾，狗都唔屌

Arc S
Xperia TX
LG G2
Xperia Z2
Xperia Z5

低階

最尾嗰部係z5？google 睇係2015年，15年手機機能差過今年唔出奇，覺得比較好用（快同順）都係正常嘅。

你用開iOS就明點解咁多人屌iOS 11，分分鐘你都會屌埋一份。

利申Android > iPhone6 > Android

iPhone其實真係好用，SJ留低嘅野依然令用家覺得滿足

但係近幾年真係覺得Apple有心搵用家老襯 真係唔捨得攞幾千蚊去幫Apple維繫佢嘅所謂品牌價值，所以轉返Android

而家用緊HTC（貪佢各方面夠平均）
係有啲奇奇怪怪嘅毛病但真係用得舒服，唔比IPhone 差，所以個人覺得兩邊打和

兩邊買頂級機都冇問題

純粹無知一問
iphone用ig無論睇相定片都順過清過android好多
ip8玩pubg移動鏡頭又流暢過android頂配機(s9 plus /1+6)
android點睇？有冇方法解決？

有嘅我即刻叫所有屋企人買android

利申：用緊android

iPhone玩pubg玩兩場就過熱語音都lag機喎
有兩個fd 一個ip7 一個ipx 玩兩三場就開始聽唔到佢地up乜
ig就算啦 你個例子擺明係上網plan嘅分別啦

iphone相機得啖笑 大陸機都屌打iphone

ios咁rubbish都有人吹奏

係低能定係弱智?

唔好玩啦用住wifi連都上網plan分別
pubg嗰個連玩四場都從來冇試過你講嘅問題
ig重度用家：真係頂唔順啲相片story quality差咁多…
同一段story同一個屋企wifi一個720p 一個360p
搞到我都想轉iphone

屌你好多港女都仲係信徒
揸住ip7/8打飛機

有次成班同事食飯
成班男仔講緊幾部新an機幾正

兩條女即刻話iphone x影相最靚
其他機都係垃圾

但實質兩個女只係用緊濕鳩ip7

同埋好想話佢聽
iphone影相一早係人過左頭
不過講左都唔會聽入耳

apple入歌同片好麻煩
用andriod做影音機就perfect池

成日話打機，games都分好多種，一二千蚊部機你玩食雞開全特效睇下得唔得 不過樓主玩捉琪games, 幾百銀大陸機都得啦

就咁 我就用緊華為p20 pro
你睇睇我影d相既畫質 我唔講野 睇下六千七值班唔值

食雞就用電腦玩啦

我用緊 S7 EDGE, 部機係 LAG 到仆街, 成日開個 apps 都要等, 有時會定左係度無反應, 如果係 SCREEN OFF 清況下有人用 WHATSAPP 打黎會接唔到, 按咩都無反應

我屋企人部 6S PLUS, 除左影相打爆晒o的位之外都無問題, 仲係好順

講真我自己用左 N 年 android 機, 我本來都想下一部換 android, 但一諗兩年後部機又會係咁我都想把心一橫轉撚埋 iphone 算, DKLM 我工作關係聽電話好緊要, 你老味部 S7 edge 成9日都 lag, 有電話黎都 lag, 有好幾次都因為咁聽唔到個電話, 好彩仲未踩中咩緊急既野, 如果有真係多撚謝晒

唔好同我講要咩雙 wipe 果啲廢話, 我淨係想要部又順影相又 ok 既電話, 唔好要我做工程師 ok? 除非你 android 可以做到 iphone 咁樣咁易 full backup and restore

利申 : AN9 由 S2 開始用到而家

係影相靚 但你驚唔驚自己啲資料被BACKUP?

毒撚真係鍾意坐定定喺屋企打機

唉瘋留返俾d mk仔mk女用吧

依個係用家主觀
唔係客觀，行返出去啦

真係硬膠
85同88 差嘅係個位數，6/7千同1/2千係差四位數

小米 8 啱你， 845 U
其他大陸牌 都過五千，華為 , vivo nex...
真係接受唔到五千幾買部大陸機。
重要比人串用大陸機，
大佬比咗五千幾 。。。係五千幾蚊

影到你咁 比部識飛既機你都唔值啦

自己成班工程佬圍內討論過，如講硬件配置，支那機真係平撚到係踩住民工個頭黎購買

而Iphone就係用brand同系統屈鳩全世界
以系統嘅穩定性續行性係工程師公認好過android（平均值）

Nokia 7 plus

依家咪又係要迎合市場搵google打救

你因住俾狗咬

不如話你毒撚連出街都要打咁多機

85/88分都A，但1/2k 同 6/7k當中手機級別可以係講緊低配置同高配置旗艦機嘅差距
你係完全錯誤根據樓主嘅言論做類比

究竟現實生活中要幾毒先會花時間打咁多字出黎貶低手機嘅OS

返office啲細嘅做緊嘢，自己悶悶地出post有幾閒

我意思係話連老字號Nokia都可以出呢啲平靚正Android既機 點解仲要比咁貴買部Android

一二千蚊機 你要大牌子唔要國產野 多數用只係用4系apu
GPU 廢到只可以玩下普通game
食雞唔洗諗

Ios嘅強大就係硬件規格差過android旗艦機都出到接近效能

有咩問題 大師？！
舊肉有哂detail位

岩岩部Nokia新出左部 (廢事比人話我打手)

粒CPU食雞絕對唔係問題 只係畫面方面就一般先得

(唔通千幾二千蚊部你想特效全開咩 玩到咪得 )

樓主無理取鬧，無限放大android缺點，又用咩gpa點數差唔多呢啲歪理鳩up, 我用返佢嘅邏輯抽鳩佢水，仲要畫埋出腸你條傻鳩先至明？

嗱

P20 有image processing ai，真係屈哂機
遲啲再發展落去，單反都收皮

為反而反既人真係好討厭

樓主話留返屋企電腦玩啊 乜games都留返屋企玩，連iphone都唔使買啦

知你勁啦 有時間畫埋圖

嗯嗯嗯
一地做類比你做類比，抽水都抽得廢鳩過人，人地笑你多過笑佢啦
仲畫埋公仔，欽敬欽敬

你理得人啫。

利串：用緊note8覆你

唔講以為自己係權威

係想晒命，屌你個閪

買XZ2P先唔值
Sony XZ2 Premium
11.9 mm 厚
236g重
73.2 %Screen To body Ratio
超粗上下巴
冇3.5mm
得64GB選擇，如果用雙卡，好快無位

鍾意 iOS 唔等於要眨低 Android。
都係嗰句，iPhone 個 NFC 可以用響八達通度咪買囉
冇就收收皮
利申 Sony Xperia XZ1，留名某火星嚟嘅人又出嚟踩 Sony

Android市佔最大果間佢既旗艦次次都賣過五千什至去到七千但佢仍然係龍頭, 你可以話你唔會買, 但事實上值唔值唔係你話事係市場供求話事, 好似樓一樣只要有成交支持就等於有人覺得值, 你可以覺得50蚊支既紅酒同6000蚊支既差唔多,但大把人會覺得50蚊既入唔到口,睇自己能力食飯.

BTW, 2,000蚊And機足夠打機得啖笑, 夠用只係因為你可能你真係只會拎部機上fb 睇youtube. 會拎部機參與下公事既人就會明唔係8系u死路一條........

用過半個月iphone果斷賣出

無右下角粒返回鍵真係唔順手

八達通nfc個誘因竟然係重點
都係第一次聽人講

邊緣向右掃加3d touch 仲要 back button做乜

我都死守左And機陣營就快10年, 老老實實係自己年紀大唔想學新野轉會, 但話AND機順得啖笑, 即使買旗艦都好果種順只係短暫性, 一般去到半年就開始黎料, 但人地IPHONE講緊可以順足幾代, LG同SONY個OS直頭差到過完舊資料完己經會有D食滯既感覺(XZ1,G6,V30),用緊都幫唔落

仲未計 反而啲千幾二千牌價位既ANDROID機反而有3.5mm 但去到五千以上就冇晒

學用iphone先易

年紀大可以就唔轉會架啦我, 繼續係度屌住用半年一機, 手頭上用緊行sd845U既 Zf5z 都做唔到百分百流暢, 2000蚊可以打機, angry bird 都得既

怕學嘢人生少好多樂趣

樓主on99

驚閪咩

樓豬玩candy crush 唔通又要話你知咩

雖然Samsung係連登俾人屌到爆, 但人地設計係跟消費者既需求去做, 由轉NANO SIM, 內置電, 三選二卡槽, TYPE C等既設計都係等市場習慣左先跟, 反觀HTC, SONY 果D本身成績咁差仲做爛頭卒學APPLE玩用產品"改變消費者習慣", 所以人地年年業績最好真係無得講, 唔明D四五線手機廠諗咩. 剩番既LG 2018年鏡頭仲玩緊懷舊無咩好講.

雙wipe update都叫工程師
不如你試下升咗8.0雙wipe先
唔明點解你用到咁多問題
我s6用咗兩年半 都仲係咁順 宜家比咗老人家用 淨係粒電倒水 本來s6電已經細 不過換咗電 根本就係新機

an backup restore宜家可以全自動 係你唔識

撚過下朋友果啲都應該知啦

實情佢淨係用iphone

啱 冇跟風m額 keep3.5mm jack 已經係屈機

iphone 6 lag,倒水電,overheat,touchID fail,死touch, wifi fail, bluetooth fail, 卡headphone mode,死siri,相機outfo,failure rate最高,bendgate

iphone 7 lag,倒水電,no service,低質speaker,3d touch fail, 大量app crash, touchID fail, bluetooth fail,死mon,甩漆,overheat, 差call quality, 有雜聲

iphone 8 lag,倒水電,漲電,overheat,爆earpiece,最重要係考古

iphone X lag,倒水電,綠線,faceID fail,overheat, call delay, 死touch,mon印, speaker拆

我有一部iphone(日常) 同 一部紅米note 4 做business

係電話唔應該過6千

所以我從來未買過貴過$4000嘅電話

用原生啦仆街

都唔知用過 Android 未就出嚟踩真心笑咗
S835 慢過 iPhone 6 iOS 11 都唔知乜事
冇嘅 我搭車就見人攞 iPhone 6 覆 WhatsApp 等鍵盤出嚟都等咗兩三秒

井底

睇你點用姐，android機買番黎初用ok,後黎就越lag。
反之iphone用得順，唔更新系統，玩幾年都得。

一句講曬： 要穩陣長用，買iphone; 貪新鮮，買android。

唔講android系統好唔好用
好多賣成 $6000 嘅andorid 機無論外觀同ui都比唔到應有嘅質感

咩工程師傅？

知點用又識用，平機都可以發揮得好好。

唔識，唔想煩，就比錢啦。

幾年前買iphone 6
身邊有d人話咁貴買部電話做乜, 買AN 2,3000有一部啦
結果我用到依家, 佢地已經要換5,6次機

其實而家既nokia 只係大陸貼牌機。。。

我身邊都好多AN9, 成日屌apple垃圾
但10個有9個最後都轉返iphone, 笑鳩返AN轉頭

Android機唔過5千會lag到食屎

過5千都係過一排就食屎

咁你買部機返黎都唔會想一開始就係lag到食屎掛

apple撚就收埋柒啦，無人想知你地有幾on9呀

2手iphone 6 都夠用了
反正都係whatsapp 唔野機

我以前用iphone真係咁

開個whatsapp load成5秒
跳出隻game入去覆個msg 再入返game又要重load

屌你D 假multitask假撚到
android個個話用耐左lag...我試過連續兩年用同一部an 機都唔會用lag字黎形容

話an用耐會lag係講緊幾多年前既事?

iOS每次更新就一大堆bug就肯定係常識

i狗on9
用過兩千蚊an機就話an lag
用過4年前an又話an lag

咪撚玩咩 ching, android backup 一向都唔係 full backup 啦, 我之前 note3 轉 s7 果陣, 就算用撚埋 smart switch 都要搞一大輪先搬齊o的野

講真我兩邊既機都有用過, 屋企人全部o的 iphone 都係我搞, 換機真係整兩整之後等佢自動 load 完 9 就, android 有撚排都未追到, even samsung 轉 samsung 都唔得

我自己其實好鍾意 android 系統, 但人大左部電話既穩定性 > 系統, 我唔想聽個電話都要 lag 我十秒, 跟住同我講要雙 wipe 又要 backup and restore 再搞我幾日.........

利申 : google play 有三個 account 分別 download 左唔同既 apps, 唔好同我講 restore 果陣佢識自己 restore 晒所有 account 既 apps + data

我未用過過3千既AN機
第一部小米MAX
依家NOKIA 7 PLUS
nokia唔算好順, 但唔係lag
小米個miui os反而係幾順
至少順過nokia
我見同事用s9就真係好撚快

聽個電話要lag住十幾秒
你部手機行緊pentium 500架?

你咁講唔用唔洗錢tim

去試部iphoneX畫面跟唔到手指，多功畫面要待佢回陣停定先有反應，老實講好慢
不過應該係我問題或者果幾部機都俾人整壞，試用後認真俾我都唔會用

但係an user friendly 好多

An 機用耐咗咪又係lag

入門機都唔會掛

真係懷疑我地同佢地係咪唔同世界

樓主中肯

我部 s7 edge 真係睇撚住佢晌左, 之後拎出黎, 黑屏, 按制無反應
再按幾次 home 制, 終於肯彈個 screen 出黎, 之後先聽到電話, 差o的 miss 撚左個 call

an用耐會lag咩年代

i瘋 官方幫你降頻咪唔lag囉 慢d姐

itunes開一個香港acc 一個日本acc，咪一樣唔識一次過裝返曬啲apps

係你唔識

你咪撚玩啦 你有用過an機?

有S9+同iphone x; S9+ 除了冇faceid 同冇得delete facebook 外, 各方面都係完勝iphone x

Android 已經冇咗用1、2年就LAG呢個問題啦WO

用緊8 plus 比個最中肯答案你

ip7 a10 soc = 超頻版a9 soc , 高負載下過熱降頻降到pk, 長時間食雞性能只係接近6s

ipx a11 soc = 8 plus / 8 , 但基於apple 白癡on9 散熱設計將soc 夾住左係幾塊pcb中間散唔撚到熱，高負載下同超頻版a10一樣過熱降頻降到pk， 結果都只係係好6s小小

8 / 8 plus = 真正暫時最強soc , 黎緊iphone 9 應該會改善番iphone x 個on 撚9散熱失敗設計成為最好賣iphone

我自己主IPHONE X,副機小米MIX 2S
講真我都預左比人屌用大陸機
但好老實講,我都係唔捨得比咁多錢去買ANDROID
好多人講ANDROID呢個年代係同IPHONE咁順
但我個人真實用家體驗覺得真係一半一半
點解我會咁講，講跑分乜都假，去到真實果種TOUCH既流暢感真係IPHONE嬴左
有人會話IPHONE只係將D動畫過場拖慢，令你覺得好似好順
呢樣我唔知，但至小我拎住兩部機既真實體驗有感而發講出黎

拿,你出名專打IPHONE係人都知
但唔洗急住同三叔同LG斷絕閞係既

用緊一部iphone同一部中國機
影相唔使放大都睇到分別
睇d垃圾數據當真

其實一直都唔明點解要用埋D 2線牌, 貪平? 出得v30 做乜唔出 s8+ 根本成個an機系統硬件做得最好就係三星 用左成年都唔覺得有咩慢

你留意下佢講果堆全部 唔係三星 係連登D傻西不停盲反害9人買埋堆 三線牌子先令人覺得an機越黎越衰

除咗 samsung galaxy s note, google pixel
其他都係伏

咁有冇諗過人地換5,6次機係因為新機有吸引力 而你部i6 去到i8 系統同樣都一撚樣既野有咩動力令你換機

V30輕, 明無?

原來 galaxy s2, note 3 同 galaxy s7 edge 都唔係三星機, 我而家先知......so99y

要輕可以買s8 明冇?

我唔知大家點用部電話啦, 我自己就用到好盡下, 部機得番 4GB 位左右, 相果o的全部放 SD CARD, 相機 folder 有六千張相 + video, whatsapp images folder 有萬二張相左右, 唔知會唔會因為咁所以部機會慢

講真新機果陣部 s7 edge 係好撚快架, 但而家一定唔係o羅

自膠 覆錯post 上面有個LG SONY

用sd 卡本身就一定會拖慢部機 所以我成日都同人講盡量買大容量機 唔好入sd卡

因為內置記憶體同sd card read write 速度差太遠

。。。。。。我有錢關你撚事咩

咁我部 s7 edge 得 32gb 我有撚計咩, 我淨係相 + video 都 50GB 啦........

我夠想買 s9+ 256gb 啦, 但貴到仆街呢

p.s. 即係你都認 android 會慢啦

真係好矛盾，話sd卡會拖慢部機，叫人用內置
但事實好多廠商都仲玩緊sd卡，再者轉機有張sd卡仲方便

事實係仲有好多人唔滿意冇得插記憶卡啲廠商咪唯有繼續加落去囉
甚至寫 Review 啲人都可以拎住唔支援外置記憶卡嚟做一個缺點
Android 啲高階機十部有九部都用 UFS
讀取 500MB/s 起跳
再攞張記憶卡嚟比 連 100MB/s 都冇 實拖慢喎
跟住啲人咪乜都塞入記憶卡之後又嫌慢又懶返 Android
幾好唔錯
iPhone 夠冇記憶卡擴充啦 鬧咗咁多年 你班友又咪一樣咁用

呢樣真
我部iphone 6而家仲順過d四五千既android機

咁個D叫HANG機
老老實實IOS都會

咩機都會
包括屋企部PC

有一點好重要
Touch反應IOS快好多
Android機觸控有延遲
始終唔夠IOS爽快

利申：用緊iPhoneX，用過各大Android品牌旗艦機

D手機game直接剷撚晒，低B到

認同，講真如果iphone加埋ipad pro咁120Hz mon
用肉眼睇仲爽

依加唔係一哥咩

講到有其他台贏tvb咁

對家柒左比你秒左

好過i狗

三叔至細都係抄i狗大嫁渣

一部Pixel 2嘅OS己經屌打iPhone啦
身邊個個用iPhone嘅都問點解我部機可以咁順
影出嚟啲相咁靚

一睇到你話最好嘅相機係iphone已經知道唔洗再睇落去，一係你就打手，一係就井底之蛙，人地講乜你就信

屌你勁過iphone又話大家都差唔多，既然差唔多(even比an機旗艦更差)點解我要比多啲錢買apple呀

android影相差 唔值5000千

pixel 2

唔會再買過4千既機 既原因只有一個

2020出5g 先換勁機啦

依2年唔壞都唔換機 壞左都換平機

有android one update 喇，坐撚咗幾耐

on9仔，我講中華同東南亞市場呀，你估以前真係靠你個幾百萬人香港豆腐乾咁細市場嚟開飯呀。
唔話你井底都唔得，衝出嚟柒。膠都費事俾你。

光位爆晒 暗位無層次黑晒

咩料呀

仲撐

都係200$內貨仔 升級相機貴2000真係好on9

柒左仲撐

唔怪得你叫自己做神棍

我都覺iPhoneX同8十幾分果D冇咩分別
但有好多用APPLE既又話屌打又點又點
你有冇考慮過出黎話下果D人???

電話相機唔理APPLE定ANDROID我自己就覺得而家已經去到 跟本睇你個人鐘意邊種風格既地步(例如曝光, 對比),要再靚既請去玩單反。

如果係OVERALL黎計, Apple果種用戶體驗的確真係值果個價錢, 安全,同步去ipad macbook呢啲生態系統既野唔係android比到

例如apple比人執左部機你可以即時lock左佢 咁執左果條友只能報廢 佢用都唔用唔到

android有呢啲功能嗎? 比人入bootloader刪野再裝番個rom先用得番

Apple果種用戶體驗的確真係唔值果個價錢
成日話Apple安全,但大多數用家唔升11因為太多BUG
而唔升11Apple自己都話左唔安全
變成二選一
一係體驗極差(大家公認)
一係唔安全(Apple自己話)
咁比咩理由用呢個價去買?
再講Apple口中既安全係有條件下既安全
裝所有APP要經佢查足3個月半年
但同Android機比既數據係要Android機裝晒D毒
我唔明咁比既安全有咩意義

比人執左部機
佢用唔用到已經同我無關啦
apple比人執左部機會變返去你手上?
同樣拎唔返部機一個唔見8千,一個唔見5千
你想唔見8千定5千???

An 狗真係舞若衣

iOS12都就出啦 而且各方面comment都話好大改進

但你仲jer住個iOS 11當iPhone永遠只會係iOS11咁

岩呀iOS11係柒係垃圾, 但都只係暫時姐. 之前ios 9同10 final version咪好地地

但ANDROID由2.4去到而家會lag既地方都係會lag架, 已經係根本性既問題

short term 同 long term比 點比呀?

安全方面, 我真係未過聽過iPhone要裝防毒
但android用既防毒真係一街都係, 呢個情況下你信APPLE PAY多啲定ANDROID PAY?
仲有唔知你知唔知既就係Android係外國會成日無啦啦比啲廣告shortcut係個卓面到(有時NOTIFICATION都有), 但iPhone係冇呢回事

當然安全有代價, 你鐘意打機咪冇得隨便安裝各種模擬器玩番以前啲經典大作囉, 冇咁自由

至於比人執左部機, 你大方覺得比人執左部機比人用冇所謂咁冇野囉

但我想講如果人地知執左都無用武之地, 會唔會還番部機比你既incentive大啲呢(有機會或真係可以拎番少少簿酬)

就出即係未出啦
未出既野你講黎做咩?
CPU都下下都話大改進又唔見你講下?
出完新既下一隻又就出有咩唔係???

之前ios 9同10 APPLE咪承認左唔安全囉!!
官方都認左唔安全咁你地仲一直安全安咩野呀!!
仲拎D唔安全既舊野黎講話安全!

唔好咁 啦
會lag既地方都係會lag??
咁IOS會LAG既地方唔LAG?咩叫會LAG既地方呀~
疑似有道理其實反智!!!

iPhone都會中晒毒!唔好咁無知好唔好!!
要講就要同情況,講D人會搞D毒入Android機
同樣地有人會搞D毒入iPhone 有邊次冇人JB
一樣會中晒毒架你唔係咁無知以為無呀~
仲易好多架因為IOS本身寫得仲差過Android,要迫人入去APPLE PAY把關
係外國大把iPhone中晒毒仲以為好安全處理網上銀行比人偷錢既都有啦,你以為無?

唔好咁 啦
你自己唔見左部機係你問題仲要講到好似人地同你有仇咁?
大啲呢~?唔比就唔比架啦
簿酬你比得幾多呀~3千5千?唔好玩啦
怕唔見部機買保險都唔洗8千同5千既差價即係3千啦
8千比多2千簿酬(唔好同我講成日話自己有錢用iPhone比幾百咁肉酸)
成萬銀夠買多部新機啦仲洗咩簿酬買返部舊機姐~

security 屎

ios11?

你都on99 6.0仲會lag?

我意思係你唔洗只係jer住而家ios11呢啲「短暫性」既野黎講呀
而且iOS12都準備好晒啦 你鐘意可以DOWN個public beta用先架啦

AN機次次換CPU但換來既體驗都係相差無幾 都係用一排就lag 上面成班不同an機巴打已經講左佢地既感受

ios 9同10岩岩出果陣會話唔安全? 定係出左ios11先講呀
時代轉變, hacking方法唔同左就當然會係當日安全變成今日唔安全啦
搞清楚啲time frame先啦

當然iPhone都會中毒都會出事 但你認為Android會比iPhone安全?
而且JB完中毒咁係你自己唔要安全要自由怪得邊個?
你不如比啲Stat黎睇下 iPhone同Android邊個係security上易出事啲囉

執機方面 你自己大方係你既事
我只係好客觀由動機黎講Apple呢個iCloud lock比起乜都冇既an機有咩好處

你不如用下iPhone iPad先再講啦, 而家iPad都係二千幾蚊一部姐

你自己只係jer住就黎出既11黎講
我話你地一直講到現在Apple安全都係假既
從一直以來只係你唔知~佢唔安全
而事後~粄左唔妻全你仲傻傻咁以為佢安
當用緊IOS9果時口口聲聲話Apple安全果D呢~
當用緊IOS10果時口口聲聲話Apple安全果D呢~
佢官方出黎認左唔安全喎~咁你都末知死?
係你jer住11黎講咋~
出左12果時佢過多陣先爆話11唔安全囉~
明唔明呀~出13果時又爆12唔妻全呀~你明唔明佢從來都唔安全呀~~~

睇多次我講乜先啦

搞到打錯字

咁你講咩jer住11呀~果個只係你

打錯好多野
算~總之講IOS安全既跟本就係比人呃~
仲要唔知死唔知錯~
又唔安全又多BUG仲要貴過人
事實教主未死iPhone都值
家下跟本連4千都唔值~

當你買多幾次就會發覺你自己柒左
用d唔值得既野仲要用到上腦
用到事非不分
盲目護航

agree

巴打有冇教學，新轉 android s9

我上面有貼youtube link
你開圖片mode搵

一句講哂，係雙方選擇上，如果係普通消費者，android安全暫時真係比唔到大眾信心，任得你地點講都好，太多廠太分裂，同埋ios有樣好就係佢有咩大bug,多數一星期左右就會出update fix,android真係唔知要等幾時，google肯出update都要等其他廠做調整先出得街

唔好講笑 s8plus真心好爽 用左成年仲核電
之前用過note3 講左永不再用samsung 但呢部野改變左我

一路用an機, 用嘅原因有幾個
1. viper4android
2. adblock(block host)
3. 跟日曆建立嘅event自動轉震機(唔係do not disturb)

宜家an機過5千都算，咩野都cut 9嗮先唔值
以前插卡換電係標準
冇左換電都算，宜家插sd卡都冇埋, 3.5mm又冇, 仲要多左2隻牛角去做大個screen size(實際睇片冇大到)
宜家係得samsung keep到大部分嘅野

一分錢一分貨 至於點解新力賣咁貴？自殺囉

過3k都不了

SONY我認真唔明, 要design有日系design, 要影音有靚mon(jdi佢有份), 有出耳機
相機sensor佢地自己整嘅

但係都可以整部垃圾design, 反白mon, 普通音質, 油畫相機出嚟

Sony XZ2 Premium
11.9 mm 厚
236g重
73.2 %Screen To body Ratio
超粗上下巴
冇3.5mm
得64GB選擇，如果用雙卡，好快無位

android有幾多件事係因為安全性而出事?
ios倒水lag?一星期fix?上貴州?
security update係手機廠自己up 唔關google事

又見到有堆人嘈 Android 唔安全
講真 唔 unlock 唔 root 加埋 Play Protect 同唔裝 apk
根本就唔會有大問題出現
Apple 有 Find my iPhone
Android 又咪有 Find my device
原理咪一樣 咁都有得插

全機 backup & restore 好似係我用 Android 6.0 嗰陣有嘅事

仲有好多人覺得俾 Apple 產品圍住嗰個世界好舒服 Android 收皮
梗係啦 你有錢唔代表我唔係窮撚
我唔係話 iPhone Android 一定要對立（咁似啲愛國人士用嘅二元對立原則嘅）
只不過係呢度啲人好鍾意攞住 iPhone 就覺得可以狗眼看人低
Apple 就大曬 其他廠嘅優勢就無視

俾 Apple 綁得太耐真係會做井底之鞋㗎 跳出嗰框框清醒下啦

得嗌，打手，咪再同我撐
我講緊一般消費者，比你係到講贏又點？
我講既唔係事實咩？手機廠自己up你都講得出
原來google拎個android出黎真係完全唔理
長知識

一你老母般消費者 邊撚度唔安全你答我
你係i狗就話大部人都覺得an唔安全 你當你邊個
你係咪on9 Security update啊傻狗做下功課先啦

一分價錢一分貨，1毛價錢2分貨，1塊價錢3分貨

最初比多少少錢就可以有巨大嘅提升，但你想由70%嘅質素升到8,90% 就需要加多好多錢

而$5000 開始嘅 android機又會多咗一啲平機冇嘅功能例如雙喇叭

先唔討論相機影相靚唔靚
淨係開相機個速度已經輸幾倍

打機係iPhone個mon反應快D 低延遲
呢樣係硬件傷

打手唔夠講爆粗發爛渣呀
我邊忽有講到an唔安全呀
唔識字重讀啦
我講緊比唔到大眾信心呀
Security你條打手真係覺得google完全唔做野，比哂廠做
咪柒啦好無

轉過咁多次 已經唔係以前嘅Nokia啦

是但google都搵到條新聞，究竟係google唔做野定班廠唔跟住做呀

比多條link你隻打手

都係windows 好

師兄 正解
成個post 一堆唔識野既人係度比較

雖然用緊iphone 但唔鍾意ios ，學術性討論

只要android 一日都係用緊java 寫
一日都唔會快/順過 ios
即使手機個spec勁過ios都好

「Java不同於一般的編譯語言或直譯語言。它首先將原始碼編譯成位元組碼，然後依賴各種不同平台上的虛擬機器來解釋執行位元組碼，從而實現了「一次編寫，到處執行」的跨平台特性。在早期JVM中，這在一定程度上降低了Java程式的執行效率。」From wiki

android本身都係用java寫出黎 基本上係個vm黎
導致基於android上既app都要依靠vm黎run 好難唔慢
就算你台機windows 打爆spec玩vm 執行返一模一樣既程序都冇可能同本身就咁開同等速度

而相反ios係用objective-c / swift 寫
過程唔使靠vm黎 run

相較之下，係一定唔使vm run 既快，要vm run 既慢

所以Java係原罪

其實北上解到 只要你肯比錢

賣幾錢都唔關我事 成世唔會再用an機

除左11之外 因為11主要係比iPad Pro 上位 （2017WWDC

先唔講其他
字體、排版、色準
Ios真係好好多

新一輪戰場好似燒咗去安全性俾唔到大眾信心 ⋯
講真 真係女咁冇信心嘅話個個走去用返㩒制電話咪好囉 冇乜必要用 Android 喎
事實係 Play Protect 都出埋 事實係有 Find My Device
將 Android 同 iPhone 放過同一條線（唔 root/JB, 只由 App Store/Google Play 下載 Apps, Find my iPhone/device 全開）去比安全我真係唔覺得有乜差別囉

Security update 又真係 Google 整嘅
但係推唔推更新係廠商嘅事
Google 自己都有努力過喎 聽過 project treble 未？

真係當 iPhone 係神咁拜 冇得輸

呢點我同意
其實係80 20rule
所以有部分廠 cut sd 換電
都唔係無原因

唔講咁多
用緊iphone 5s回post
依舊流暢

無心同你拗
講真上面隻打手比我撚狗咁撚，話Security update係廠商做，唔關Google事，仲叫我做功課，真係笑大我個口

搞清楚個logic先
消費者係買android機啲廠update得慢咪即係android機做得差
係咪google問題根本唔重要

屌你老母你條打手講完既野比人踢爆就潛水

貴過二千唔係電話
貴過五千唔係電腦

Android 係比有少少IT知識既人用，易學難精。
IOS就係好多野「無得擇」，所以好似好user friendly，不過我認同設計上iPhone 依然係top 1,2， 唔係2000數機可以比擬。
至於5000蚊以上android 機，都係「設計」領先，可能係觸控筆功能，窄邊框，曲面mon之類，貴係研發成本同設計。
各有各追求，睇你喜歡咩lor。

YouTube 啲 speed test準唔準？ 雖然全部新機 用耐咗唔知 但至少 845 基本上都快過iPhone x

唉, 尋晚真係谷鳩氣, 已經無咁好耐性對住部 s7 edge, 拎番屋企人部舊 iphone 6 黎用頂住先

但你話我黎緊下部係咪會出 iphone 呢? 我自己都有d保留

其實我都係想自己用 android, 屋企人用 iphone 雙修咁

iphone x 影相有幾靚我暫時感覺唔到 (屋企人買左但無乜點去影過相), 但之前比較下 i6s plus 同 s7 edge, s7 edge 影夜景係屌打 i6s plus, s9+ 影相又聽聞真係幾勁, 其實我只係要一部影相靚 (主要影小朋友), 容量大(如果 android 用 sd card 會慢既話), 又順既電話, 唔通真係要用番 s9+ 256gb? 但以我用左咁多年 android 既 an9 黎講, 七千幾一部 android 電話真係覺得好撚貴.......

其實乜鳩 security 呀, ios 10/11/12, android 6.0/7.0/8.0/one/p 之類 up 唔 up date 果d對我黎講好小事, 最緊要係部電話要夠順同影相靚, 講完

利申 : IT 打雜, 最撚唔鍾意 update windows

唉點解我用咗 C5 Pro 成年 依家用 XZ1 都兩個月 點解我兩樣都冇
返去踩你最唔鍾意嘅 Sony 喇垃圾
唔夠人講就攞埋人地老母出嚟

由當年嘅 LG Optimus One 用到嚟今時今日 XZ1 都唔覺喎
咁多 iPhone lag 嘅 case 閣下都扮睇唔到啦傻鳩
係咪冇嘢講到咁

好難怪人地潛水喎 因為閣下都打橫嚟講 字你贏公我輸
我都費事講 潛水先 你咪繼續自己感覺還好 繼續插 Sony 幫 Sony 宣傳 無任歡迎

弱智先會再買

時移世易，窮人先用iPhone ，一部機可以用四五年；
有錢人年年換機，緊係買android 貪佢出得快

咁講法用開iphone既，又年年都換iphone既又係咩人

年年換iPhone 既人係有錢無訂洗，iPhone 每年都唔係大改，換黎唔知做乜

專登入黎睇an狗點兜自己宗教

咁會唔會矛盾左？ an機咪一樣年年少改

所以我咪講左最抵玩既ANDROID係1XXX到2XXX價位既機

一黎打到機食到雞(係畫質要compromise)

二黎價錢平, 鐘意下年換過部唔係問題

對唔住，我用開iPhone ,不過見人地Android 機好多新野 好多功能，好羨慕
又曲mon ,又有大mon,又有靚聲DAC,...

個人主張每兩至三個gen換一次 因為兩至三個gen後既分別先大

唔轉唔知邊樣好
利申: 2 ANDROID +1 IDOG phone

gimmick野姐

n年前LG部裸眼3D, 結果呢? 咪出完果代完左啦

仲有自帶projector, 曲mon出完一陣冇左聲氣啦

點解呀? 因為冇乜實際用途市場冇需求咪唔出lor

咁又係嘅，Dual Sim同雙Whatsapp都係Gimmick嚟，Always On Display呢啲有咩用啊，有Smart Watch㗎嘛

iPhone 易學易用傻瓜機
android

呢個年代既ifanboy.應該變晒無腦大叔蠻不講理個種

Dual Sim除左中港兩地走既人我諗唔住有咩人需要

講真返工機還返工機 自私機還自私機唔係仲好咩? 分得清楚啲咪仲好

你想放工就即時將部機斷網定還是訓訓下教比你老闆whatsapp你叫你做野?

公還公私還私咁分開兩部機難道好處會少過乜都放晒同一部機嗎?

always on display都仲要你「係褲袋拎部機出黎」望
講真我自己就真係搵唔到有咩咁有用 係咪拎部機出黎再禁多下lock機掣對你黎講好困難要消耗好多能量?

利伸: iphone私家機 紅米note公事用

其實你有得分開，公司嘢同私人嘢係唔會放埋一齊，有樣嘢叫安全文件夾 Apps都可以，知你冇知啦idog
Always On display梗係放喺枱面先用㗎啦，如果係點解要買Smart Watch

用下搜尋功能 就見到大部份iphone post 都有d ios用家講緊部iPhone有咩問題
但出到黎同Android鬥又扮曬冇事咁
對住個蘋果打飛機打上腦

你用兩部機咪又係要有兩張Sim卡，關翻大陸有咩關係？

知你犀利啦 麻雀雖小五臟俱全嘛,
但係咁WO你放埋係同一部機點樣唔係放埋一齊? 你分開左資料夾都係係同一部機咋WO

而且同一部機, 你同你條女whatsapp近 你老闆一樣可以隨時搵到你

但我買部平少少既android專for番工, 放工斷網唔洗搵冇誤會, 分得清清楚楚

而且唔洗為搞而搞 簡單方便快捷

即使退一萬步講 呢啲係personal preference, 絕對有好既地方

但你講既功能除左always on, 一部一二千蚊android都做到

咁個always on係咪值得比個咁貴既premium? 係咪真係得部電話望到時間?

ifanboy同強國心埋一樣，食緊屎都要話好，贏

厲害了我的果

兩個Whatsapp嚟
同埋你知唔知咩係安全文件夾
Multi-window
floating window
MST
全部都冇用

到iPhone抄嗰時咪有用

我而家係話近physically你都係將全部資料store晒係同一部機到
我咁樣都有錯?

multi-window, floating window係電話上真係有用?

電腦我就知有用姐, 電話個MON大極有限點有用法?

iPad都有呢啲功能 但真係有人會常用?

要用兩部機先可以分開到私人野同公司野係得iPhone先做唔到
因為你冇得用你咪咁講囉，同Smart Octopus一樣

以前用Android最先出Multi windows既galaxy note2 我都係覺得冇乜點用過

請問而家點有用法?

我部iPad都有呢個功能 但都少用

Youtube再加其他app

利害了我的果

你千奇唔好咁講，好多智商低人仕真係用唔黎，一個window加一個一個icon, 弱智識用先係大眾化，利害了

Personal Peference既野講到唔跟就低智商

我從來都冇踩Android抬iPhone

兩邊樣既優劣都有講 好持平

如果係持平就唔會開呢個Post啦

貴價Android機唔值呢個價係事實, 上面唔同巴打已經由普通用戶到工師層面講出 android唔理點靚spec都會有既問題已經support左我既論點

我從來都唔係踩班ifanboy,只係笑佢地弱智

咁唔通9XXX買iPhone X就係唔值

最撚憎曲 mon, 貼 mon 貼煩到嘔